\subsubsection{Erstausführung}
\paragraph{Erstes Öffnen der Applikation}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Ein Benutzer startet zum ersten Mal die Applikation. 
\item Es wird ein Bildschirm mit Namen des Spiels gezeigt, der gleichzeitig darauf
hinweist, dass das Spiel lädt und der Nutzer zu warten hat.
\item Es geschieht ein automatischer Übergang in die Sequenz zum
Anlegen eines Nutzers. \newline (Siehe Szenario ``Nutzer anlegen'')
\item Der Nutzer wird auf den Hauptbildschirm des Spiels geleitet. 
\item Das das soeben erstellte Nutzerprofil ist automatisch eingestellt.
\item Der Spieler drückt die Schaltfläche ``Spielen'' um ein erstes Spiel zu starten.
\item Alternativ gibt es aber bereits auch Zugriff auf alle anderen Funktionen,
die das Spiel im Hauptbildschirm bietet.
\end{itemize}

\paragraph{Erstes Spiel eines Nutzerprofils}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Das Spiel überspringt die Levelpaket- und Levelauswahl.
\item Stattdessen wird direkt das erste Level des ersten Pakets (Tutoriallevel) gestartet.
\item[+] Es wird eine Einleitungssequenz abgespielt.
\item Der Platziermodus wird geöffnet.
\item Die Ziele des Levels werden in einem Overlay dargestellt (Tutoriallevel: Alligator aus der Objektleiste ziehen und auf dem Feld ablegen).
\item Die ersten wichtigen Bedienflächen werden schrittweise nacheinander angezeigt und deren Funktion
einzeln mit Hilfe von Piktogrammen erläutert.
\item Ziel des Levels ist es, Objekte auf dem Spielfeld abzulegen.
\item Hat der Nutzer alle geforderten Schaltflächen einmal erfolgreich benutzt, ist das Tutoriumslevel beendet.
\item Es wird übergegangen in den ``Level beendet''-Dialog. 
\item Von hier aus kann der Spieler entweder direkt zum nächsten Level, in die Levelübersicht des aktuellen Pakets oder
ins Hauptmenü übergehen.
\item Dem Benutzer stehen nun alle Funktionen frei zur Verfügung, die das Spiel 
bietet.
\end{itemize}
