\subsubsection{Exemplarisches Spiel}
\paragraph{Voraussetzungen}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Der Nutzer besitzt bereits ein eingerichtetes Spielerprofil.
\item Der Nutzer befindet sich zu Beginn auf dem Hauptbildschirm des Spiels.
\end{itemize}

\paragraph{Level wählen}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Der Nutzer drückt die Schaltfläche ``Spielen''.
\item Er gelangt in die Levelpaketauswahl.
\item Diese stellt die Gruppierungen der einzelnen Level nach Schwierigkeit und 
Hintergrunderzählung nebeneinander dar. 
\item Durch seitliches Wischen kann hier das gewünschte Paket in den Vordergrund gebracht werden.
\item Durch einfaches Drücken wird ein Levelpaket ausgewählt bzw. betreten.
\item Einzelne Levelpakete können auch, aufgrund von zu geringem Spielfortschritt des 
eingestellten Nutzerprofils, gesperrt sein.
\item Nach der Auswahl sieht der Nutzer ein Raster mit nummerierten Schaltflächen.
\item Jede Schaltfläche korrespondiert mit einem Level aus dem Levelpaket.
\item Innerhalb eines Pakets sind Level erst nach erfolgreichem Abschluss aller vorhergehender Level aus dem Paket spielbar.
\end{itemize}

\paragraph{Level Spielen}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Der Nutzer befindet sich in der Levelauswahl.
\item Drückt der Nutzer nun auf eine zu einem
Level gehörende Schaltfläche, so wird ihm, je nach Level, zuerst eine kurze
Animation gezeigt, die die Hintergrunderzählung vermittelt. 
\item Diese kann allerdings mit einer entsprechenden Schaltfläche übersprungen werden.
\item Das Level startet im Platziermodus.
\item Vor diesen legt sich zunächst das Overlay, das die für den Abschluss des Levels zu erreichenden Ziele
erklärt.
\item[+] Bei Leveln, in denen es um bestimmte Konstellationen geht, die auf
dem Spielfeld erscheinen müssen, ist dies ein Bild der Formation; für Level, die eine bestimmte Anzahl an durchlaufenen Transformationen
verlangen, ist dies ein mit Piktogrammen angreicherter Text.
\item Der Dialog muss mittels einer Schaltfläche geschlossen werden, um den
Platziermodus bedienen zu können. 
\end{itemize}


\paragraph{Platziermodus}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Der Bildschirm des Platziermodus enthält im Hintergrund die Darstellung
des derzeitigen Zustands des Spielfelds.
\item Davor befindet sich eine Leiste mit jeweils einem Bild von Alligator und Ei auf dem Bildschirm.
\item Von diesen können Kopien durch Ziehen und Loslassen auf dem Spielfeld platziert werden. 
\item Das Ablegen an der richtigen Stelle wird durch eine zweite, 
halbtransparente Darstellung des Objekts simuliert und sichergestellt. 
\item Die erst einmal ungefärbten Objekte können zunächst nur in bereits 
existierenden Spalten platziert werden.
\item  Durch Drücken auf ein Objekt erscheint 
ein Dialog, in dem eine diesem eine Farbe zugeordnet werden kann.
\item Dort befindet sich eine Palette mit zehn vordefinierten Farben.
\item Durch drücken einer der Farben wird diese Farbe auf das Objekt angewandt und der Dialog geschlossen.
\item Bei Alligatoren befindet sich im Farbwahldialog außerdem eine Schaltfläche, die mit einem
Piktogramm das Teilen der Spalten unterhalb des Alligators andeutet.
\item Ein Drücken dieser fügt den Spalten unterhalb des Alligators eine weitere hinzu.
\item Solange sich noch ungefärbte Eier auf dem Spielfeld befinden (deren Verhalten
nicht definiert ist) kann nicht in den Simulationsmodus gewechselt werden.
\item Der Simulationsmodus ist durch Drücken einer Schaltfläche vom Platziermodus
aus erreichbar.
\item Soll ein einzelnes Objekt vom Spielfeld entfernt werden, muss dieses durch ziehen und loslassen
in die Objektleiste zurückgelegt werden.
\item Es ist eine Schaltfläche vorhanden, die das Spielmenü öffnet.
\item Desweiteren existiert eine Schaltfläche für das Anzeigen der zu erreichenden Ziele des Levels.
\item Für das Rückgängigmachen und Wiederholen einer Aktion sind zwei Schaltflächen vorhanden.
\item Das Zurücksetzen des Spielfelds kann durch eine weitere Schaltfläche ausgelöst werden.
\item Eine Zwischenabfrage verhindert das versehentliche Zurücksetzen des Spielfelds.
\item Falls eingestellt, gibt es Schaltflächen für das Hinein- und Herauszoomen im Spielfeld.
\item Ansonsten lässt sich die Zoomfunktion auch über die gängigen Pinchgesten mit zwei Fingern bedienen.
\end{itemize}

\paragraph{Simulationsmodus}\mbox{}\newline
\begin{itemize}
\item Der Benutzer befindet sich im Simulationsmodus.
\item Es ist zunächst das Spielfeld zu sehen, so wie der Spieler es im Platziermodus belegt hat.
\item Die Drag-and-Drop Leiste aus dem Platziermodus ist verschwunden, sowie die 
Schaltflächen zum Rückgängigmachen und Wiederholen von 
Platzieroperationen und für das Zurücksetzen des Felds.
\item Es gibt Schaltflächen für das Rückgängigmachen und Ausführen 
einzelner Simulationsschritte bzw. Transformationen.
\item Ein kombinierter ``Start'' und ``Pause'' Knopf kontrolliert die automatische Simulation.
\item Eine Schaltfläche, die zurück in den Platziermodus führt, ersetzt den Knopf zum Übergang 
in den Simulationsmodus.
\item Ausgeführte Transformationen werden auf dem Bildschirm gezeigt und hervorgehoben und auf das Spielfeld angewendet.
\item Durch das Ausführen von Transformationen kann der Nutzer schrittweise
überprüfen, wie sich seine Anordnung verhält.
\item Standardmäßig zoomt das Spiel beim Starten der automatischen Simulation koplett heraus, sodass alle Objekte auf dem Spielfeld sichtbar sind.
\item Der manuelle Zoom bleibt während der automatischen Simulation verfügbar, sodass hier der Bildausschnitt nachjustiert werden kann.
\item Wenn keine Transformationen mehr ausgeführt werden können, überprüft das Spiel, ob das Ziel erreicht
wurde.
\item Anschließend zeigt es einen Dialog zur Information über Erfolg oder Niederlage.
\item Bei Leveln, mit durch Zeit/Anzahl der Transformationen definierten Zielen,
überprüft das Spiel schon während der Simulation regelmäßig auf das Erreichen
der Ziele.
\end{itemize}

\paragraph{Spielmenü}\mbox{}\newline
Das Spielmenü beinhaltet zu jeder Zeit die folgenden Punkte:
\begin{itemize}
	\item Weiterspielen
	\item Level zurücksetzen
	\item Einstellungen
	\item Level beenden (zurück zur Levelübersicht des aktuellen Pakets)
	\item Erfolge
	\item Zurück zu Hauptbildschirm
\end{itemize}
