\section{Einleitung}

Programmieren ist eine immer wichtiger werdende Fähigkeit, die aufgrund des fortschreitenden Einzugs von Computern jeder Form in den Alltag bereits mit Lesen, Schreiben und Rechnen verglichen oder sogar gleichgesetzt wird.
Es gibt verschiedenste Ansätze, Kinder schon sehr früh an das Programmieren heranzuführen.
Eine häufig vertretene Forderung ist beispielsweise die Einführung eines zusätzliches Schulfaches, um schon Grundschüler mit den zugrundeliegenden gedanklichen Konzepten vertraut zu machen.

Weiterhin ist die funktionale Programmierung ein an Beliebtheit gewinnendes Paradigma,
was einerseits mit den Vorteilen bei der Parallelisierung, andererseits auch mit dem dadurch ermöglichten hohen Abstraktionsgrad begründet werden kann.
Die Grundlage der funktionalen Programmierung bildet der (untypisierte) Lambda-Kalkül (\(\lambda\)-Kalkül).
Er besteht trotz seiner Mächtigkeit nur aus wenigen Regeln und ist dadurch in seinen Grundzügen relativ einfach zu verstehen und anzuwenden.


Eine Spielidee \footnote{\url{http://worrydream.com/AlligatorEggs/}} von Bret Victor kombiniert nun diese beiden Entwicklungen, um Kindern die Konzepte funktionaler Programmierung anhand des \(\lambda\)-Kalküls zu vermitteln.
Dabei werden die Lambda-Terme durch verschiedenfarbige Alligatoren und deren Eier dargestellt und die Regeln des Kalküls darauf übertragen, um die Hürde der Formalisierung abzubauen.
Dadurch wirkt die Notation weniger abschreckend und kann von Kindern einfacher verinnerlicht werden.
Auf Grundlage dieser Idee soll nun eine Applikation für Android entwickelt werden, die diese Spielidee umsetzt.
Kinder im Grundschulalter sollen in diesem abgewandelten \(\lambda\)-Kalkül gestellte Aufgaben selbständig lösen, und ihr Spielfortschritt durch Eltern oder Lehrer einsehbar sein.
