\section{Funktionale Anforderungen}

Die Anforderungen, welche Wunsch- statt Musskriterien zuzuordnen sind, sind mit einem "`+"' in der Identifikationsnummer markiert.

\subsection{Profile}

\begin{requirements}
	\req[Spielerprofile]{F110+}
	Man hat die Möglichkeit, insgesamt bis zu 5 Spielerprofile zu erstellen und zwischen ihnen zu wechseln.
	\req[Spielerprofile hinzufügen]{F111+} Spielerprofile werden einzeln hinzugefügt. Dabei werden zunächst der Name und dann der Avatar ausgewählt.
	\req[Spielerprofile ändern] {F112+} Man kann Namen und Avatare der einzelnen Spielerprofile ändern.
	\req[Spielerprofile löschen] {F113+} Spielerprofile lassen sich einzeln und mit sämtlichen zugehörigen Daten löschen.
	\req[Individueller Spielfortschritt für jedes Profil]{F120+}
	Die Spielerprofile sind vollkommen separat, was ihren Spielfortschritt angeht.
	\req[Avatarerstellung]{F130+}
	Es besteht die Möglichkeit, eigene Avatare zu erstellen und diese zur Identifikation der verschiedenen Spielerprofile zu nutzen.
\end{requirements}

\subsection{Spieldesign}

\begin{requirements}
	\req[Spielstufen] {F205} Die einzelnen Aufgaben sind in einem Levelsystem organisiert, das die verschiedenen Rätsel in größere Levelpakete zusammenfasst.
	\req [Levelpakete] {F207+} Innerhalb der Levelpakete ist der Fortschritt linear, das heißt um ein Level spielen zu können muss erst das vorherige gelöst worden sein.
	\req[Tutoriallevel]{F210+}
	Tutoriallevel helfen dem lernenden Kind, spielerisch neue Herausforderungen zu meistern.
	Bei jeder Erweiterung des Spielkonzeptes gibt es ein Tutoriallevel, dass dem Spieler diese Erweiterung vermittelt.
	\req[Platziermodus]{F220} In diesem Modus werden die Ausdrücke erstellt.
		\begin{requirements}
			\req[Elemente hinzufügen]{F221}
			Eier und Alligatoren werden per Drag and Drop aus der Objektleiste auf dem Spielfeld abgelegt.
			\req[Elemente verschieben]{F222}
			Ebenso werden Eier und Alligatoren durch Drag and Drop auf dem Spielfeld verschoben.
			\req[Elemente löschen]{F223}
			Eier und Alligatoren können durch Ziehen in die Objektleiste vom Spielfeld entfernt werden.
			\req[Elemente umfärben]{F224}
			Die Farbe der Elemente wird durch ein Kontextmenü eingestellt, das sich durch einfache Berührung des Elements öffnet.
		\end{requirements}
	\req[Simulationsmodus]{F230}
	Es gibt verschiedene Simulationsarten, mit denen Ausdrücke ausgewertet werden.
		\begin{requirements}
			\req[Start der automatischen Auswertung]{F231}
			Der Ausdruck kann automatisch schrittweise immer weiter ausgewertet werden.
			\req[Anhalten der automatischen Auswertung]{F232}
			Die automatische Auswertung des Ausdruckes kann pausiert werden.
			\req[Evaluationsschritt ausführen]{F233}
			Es kann ein einzelner Auswertungsschritt ausgeführt werden.
			\req[Auswertung zurücksetzen]{F234}
			Die Auswertung kann neu gestartet werden.
			\req[Schritt zurück]{F235+}
			Mindestens 30 Schritte können rückwärts abgerufen werden.
			\req[Geschwindigkeit]{F236+} Die automatische Auswertung kann in ihrer Geschwindigkeit zwischen "`Schnell"' und "`Langsam"' geregelt werden.
			\req [Kameraführung] {F236+} Während der Simulation folgt der gezeigte Bildschirmausschnitt dem Term und zeigt die Bereiche in denen die wichtigen Dinge geschehen spezifisch.
		\end{requirements}
	\req[Modusübergang] {F240+}Sollte ein nichtauswertbarer Ausdruck im Platziermodus gebaut worden sein, z.B. nicht eingefärbte Elemente, ist es nicht möglich in den Simulationsmodus zu wechseln.
	\req [Farben der Elemente] {F245} Der Spieler hat die Möglichkeit Alligatoren in bis zu 6 Farben einzufärben.
	Sollten durch den Ausdruck mehr benötigt werden, unterstützt das Spiel bis zu 30 Farben, die dem Spieler jedoch nicht direkt zugänglich sind.
	\req[Achievementsystem]{F250+}
	Als Feedback und Motivationselement für den Spieler wird ein Achievementsystem integriert.
	Mindestens folgende Achievements sollen möglich sein:
		\begin{requirements}
			\req{F251+} Feste Anzahl Level in einem Levelpaket gelöst.
			\req{F252+} Feste Anzahl gefressener Alligatoren erreicht.
			\req{F253+} Feste Anzahl geschlüpfter oder in das Spielfeld eingefügter Alligatoren erreicht.
			\req{F254+} Feste Gesamtspielzeit erreicht.
			\req{F255+} In einer Spielsitzung eine feste Anzahl an Leveln gelöst.
			\req{F256+} Feste Anzahl an Zeilen oder Spalten verwendet.
			\req{F257+} Feste Anzahl gefressener Alligatoren in einem Level erreicht.
			\req{F258+} Lösen eines Levels ohne Hinweise.
			\req{F259+} Erstellen eines nichtterminierenden Ausdrucks.
		\end{requirements}
	\req[Import und Export von Sandbox-Leveln]{F260+}
	Im Leveleditor ist es möglich, (u.a. fremde) Spielstände vom Gerätespeicher zu laden und eigene Spielstände dorthin zu exportieren.
	\req[Hinweise] {F270+} Der Spieler hat die Möglichkeit, einen Hinweis einzublenden, sollte er das Level nicht selbstständig lösen können.
	\req[Spielgrenzen]{F280+} Das Überschreiten gewisser Grenzen in der App wird verhindert und der Nutzer wird darüber informiert.
	Beispiele für diese Grenzen sind:
	\begin{itemize}
		\item Mehr als 300 Elemente können nicht gleichzeitig auf dem Spielfeld sein.
		\item Mehr als 30 verschiedene Farben werden beim Umfärben benötigt.
	\end{itemize}
\end{requirements}


\subsection{Kontrolle des Lernfortschritts}

\begin{requirements}
	\req[Elternbereich mit Statistiken]{F310}
	Eltern oder Lehrkörper haben die Möglichkeit, die Fortschritte der verschiedenen Spielerprofile über verschiedene detaillierte Statistiken zu verfolgen.
	\begin{requirements}
		\req[Spielzeit]{F311} Man kann die insgesamt im Spiel verbrachte Zeit für jeden Spieler, ebenso wie die Zeit, die ein beliebiger Spieler in der letzten Woche im Spiel verbracht hat, einsehen.
		\req[Spielfortschritt]{F412} Man kann sehen wie viele Level und Levelpakte gemeistert wurden.
		Außerdem wird die durchschnittliche Zeit pro Level angegeben.
		\req[Nutzung der Hinweise]{F313+} Man kann sehen, wie oft die einzelnen Spieler auf das eingebaute Hinweissystem zurückgreifen mussten, um die Lösung zu erreichen.
		Außerdem wird die durchschnittliche Hinweisnutzung pro Level angegeben.
		\req[Level zurücksetzten]{F314+} Man kann sehen, wie oft die einzelnen Spieler gesamte Level zurückgesetzt haben.
		Außerdem wird die durchschnittliche Anzahl der Zurücksetzungen pro Level angegeben.
		\req[Achievements]{F315+} Man kann einsehen, welche Achievements die einzelnen Spieler errungen haben.
	\end{requirements}
\end{requirements}

\subsection {Spielbedienung}
\begin {requirements}
	\req[Touch]{F410} Die Steuerung des Spiels erfolgt über den Touchscreen des genutzten Gerätes.
	\req[Singe Touch]{F420} Es ist möglich, den gesamten Funktionsumfang der App zu nutzen, ohne mehr als einen Finger dazu zu benötigen.
	\req[Ausblenden von Bedienelementen]{F425+} Elemente der Benutzeroberfläche werden in Situationen, in denen sie nicht benötigt werden, ausgeblendet.
	\req[Zoom]{F430} Der Spieler kann die Vergrößerungs-/Verkleinerungsstufe des Bildausschnittes im Spiel ändern.
	Dies kann sowohl über eigens dafür vorgesehene Buttons, als auch über eine Pinch-Geste erfolgen.
	\req[Drag and Drop]{F440}
	Der Spieler kann den Bildausschnitt des Spielfeldes durch Verschieben mit einer Touch-Geste ändern und so der Situation anpassen.
	\req[Mehrsprachigkeit]{F450+}
	Kompabilität mit dem Deutschen und mindesten einer weiteren Fremdsprache.
	Die Sprache wird vom System festgelegt, auf dem die App gestartet wird.
	\req[Kompabilität für Farbenblinde]{F460+}
	Das fertige Endprodukt kann ohne Abstriche auch von Menschen mit Rot-Grün-Schwäche und anderen Farbfehlsichtigkeiten genutzt werden.
	Dazu werden die Alligatoren nicht durch Farbe, sondern durch Muster unterschieden.
	\req[Einstellungen] Es gibt ein Menü, in dem grundlegende Spieleigenschaften zentral umestellt werden können.
		\begin{itemize}
			\item Anzeige eines Zoombuttons im Spiel
			\item[+] (De-)Aktivierung des Farbenblindheitsmodus
			\item Lautstärke der Effekte
			\item[+] Lautstärke der Musik
		\end{itemize}
\end {requirements}

\subsection{Ladeverhalten}
\begin {requirements}
	\req[Splashscreen]{F400} Beim Starten der App gibt es einen Eröffnungsbildschirm, der vor dem Hauptmenü geöffnet wird.
	\req[Ladebildschirm]{F410} Bei Ladezeiten länger als drei Sekunden wird dem Spieler ein Ladebildschirm gezeigt.
	\req [Ladebalken]{F420+} Auf dem Ladebildschirm zeigt ein Ladebalken dem Spieler den Ladefortschritt an.
	\req[Alligator-Trivia]{F430+} Beim Laden des Level können dem Spieler lustige und interessante Fakten über Krokodile und Alligatoren angezeigt werden.
	\req[Animationen]{F435+} Beim Laden des Levels können dem Spieler Animationen gezeigt werden, z.B. um eine fortlaufende Geschichte zu erzählen.
	\begin{itemize}
		\item[+] die Animation kann mittels Knopfdruck übersprungen werden.
	\end{itemize}
	\req[Spieldaten]{F440+} Das Spiel behält sich implizit den Spielstand von Leveln
	\begin{itemize}
		\item Der momentane Spielstand wird beim Verlassen eines Zustands automatisch gesichert.
		\item Falls dies nicht möglich ist, wird dem Nutzer eine Warnung dargestellt.
		\item Beim Wiederbetreten eines zuvor verlassenen Zustands wird  der gespeicherte Spielstand wiederhergestellt.
		\item Ein Spielstand beinhaltet:
		\begin{itemize}
			\item die aktuelle Konstellation der Alligatoren auf dem Spielfeld.
			\item Ob der Hinweis schon genutzt wurde.
		\end{Itemize}
	\end{itemize}

\end {requirements}
