\chapter{Zeitlicher Ablauf}

\section{Lukas}
\begin{description}
\item[28.12. - 09.01.]
Implementierung der Pakete \emph{board}, \emph{board.operations}, \emph{board.operations.validation}, \emph{util}, \emph{data}.
\item[09.01. - 17.01.]
Implementierung des Layouting.
\item[17.01. - 29.01.]
Implementierung von \emph{BoardActor} (renderer): Rendering, Zooming, Panning.
\item[29.01. - 04.02.]
Bearbeiten des \emph{Board} (Farbauswahl).
\item[04.02. - 08.02.]
Implementierung von Drag and Drop.
\item[08.02. - 10.02.]
Fehlerbehebung
\end{description}

\section{Tobias}
\begin{description}
\item[bis 15.01.]
Achievementklassen und dazugehörige Tests fertiggestellt.
AchievementController rudimentär implementiert.
\item[bis 21.01.]
Tests für Achievementklassen verbessert.
Achievementerstellung in AchievementFactory ausgelagert.
Interaktion mit der Datenbank
Localization
\item[bis 30.01.]
AchievementScreen implementiert.
Embleme für Achievement
Aufspalten der Embleme
Update Testcases für Achievementklassen
Test für AchievementController verbessert.
Icons für alle TimeAchievements
\item[bis 04.02.]
Mehr Icons für verschiedene Achievements
Verbesserungen im AchievementScreen
Mehr Localization und Verbesserungen an einigen bereits übersetzten Stellen
Rescaling von allen bisherigen AchievementIcons
Details im SimulationScreen
\item[bis 08.02.]
Berechnung der Spielzeit
Tests anpassen an Veränderungen im Code
Mehr AchivementIcons
äestetische Details
\end{description}

\section{Jonas}
\begin{description}
\item[07.01. - 22.01.]
Implementation von \emph{data.persistence.manager}.
\item[13.01. - 26.01.]
Implementation von \emph{game.profile}.
\item[13.01. - 28.01.]
Implementation von \emph{data.persistence}.
\item[22.01. - 03.02.]
Einbinden der Controller in die Screens.
\item[25.01. - 26.02.]
StatisticScreen implementiert.
\item[01.02. - 02.02.]
Implementierung von \emph{game.sound}.
\item[30.01. - 08.02]
Bugfixing und kleine Änderungen an den Screens.
\end{description}

\section{Iris}
\begin{description}
\item[13.01. - 20.01.]
Grundlegende Strukturen und einige grobe Layouts (skin.json, AbstractScreen, StyleHelper).
\item[20.01. - 27.01.]
Mehr Layout, erste Listener für Navigation in der App, ein paar Dialoge, Grafiken für Buttons, Icons etc.
\item[27.01. - 03.02.]
Mehr Grafiken, Einbauen von fertigem Inhalt, Layoutkorrekturen.
\item[03.02. - 10.02.]
LoadingScreen, Steuerung des Ladeverhaltens, danach: Tutorials.
\end{description}

\section{Vincent}
\begin{description}
\item[24.12.]
Implementierung des Pakets \emph{game.board}.
\item[08.01.]
Hinzufügen von Tests für das Paket \emph{util}.
\item[10.01.]
Hinzufügen von Tests für \emph{game.board}.
\item[12.01. - 18.01.]
Implementierung fehlender Klassen in \emph{game.board.operations} und entsprechender Tests.
\item[18.01. - 25.01.]
Implementierung des Pakets \emph{game} und entsprechender Tests.
\item[27.01. - 28.01.]
Integration des \emph{GameController} und \emph{Simulator} in das User Interface.
\item[29.01. - 02.02.]
Hinzufügen von Mustern für den Farbenblindmodus.
\item[02.02. - 08.02.]
Fehlerbehebung in \emph{GameController} und \emph{Simulator}.
\end{description}

\section{Lena}
\begin{description}
\item[07.01. - 23.01.]
Implementation von game.level
\item[18.01. - 20.01.]
Schreiben der Level Json des 1 Pakets
\item[23.01. - 27.01.]
Implementation des MultipleChoiceScreen
\item[25.01. - 30.01.]
Schreiben der Level Json des 2 Pakets
\item[27.01. - 06.02.]
Hinzufügen von Achievement icons
\item[04.02.]
Hinzufügen des Goal Dialogs
\item[04.02. - 08.02.]
Hinzufügen der Hints und des HintDialogs
\end{description}
